<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" modified="2026-01-30T13:12:49.453Z" lasteditedby="rakul" version="2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title>Empfehlung: Vermeiden Sie die parallele Pflege von Artefakten in verschiedenen Systemen</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1">Empfehlung: Vermeiden Sie die parallele Pflege von Artefakten in verschiedenen Systemen</para>
    </header>
    <para styleclass="Normal">Falls es im Zielsystem bereits ein Artefakt gibt, das denselben sprechenden Schlüssel (z. B. Vorgangsvorlagenkürzel „ABC“), aber eine andere GUID hat (oder umgekehrt), kann die Erkennung schon vorhandener Artefakte nicht korrekt funktionieren. Es kann dann zu unerwünschten Ergebnissen kommen (fälschlicherweise überschreiben oder widererwartend nicht überschreiben, sondern neu anlegen).</para>
    <para styleclass="Normal">Solche Situationen können auftreten, wenn Artefakte im Zielsystem durch manuelle Anlage „nachgebaut“ oder transportierte Artefakte im Zielsystem grundlegend geändert wurden.</para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Strong">Ferber-Software rät deshalb dringend davon ab</text>, in den Zielsystemen Artefakte manuell „nachzubauen“ oder identifizierende Merkmale (wie Kürzel) zu ändern, wenn die gleichen Artefakte eventuell später (erneut) aus einem TRMS in das System transportiert werden sollen. Diese Artefakte sollten ausschließlich und einheitlich über das TRMS ihren Weg in die Zielsysteme finden.</para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Strong">Ferber-Software empfiehlt grundsätzlich</text>, dass Artefakte insbesondere in der <text styleclass="Strong">PROD</text>-Umgebung von IKAROS <text styleclass="Strong">niemals</text> manuell angelegt werden sollen. Neue Artefakte sollten immer in ENTW- oder INTE-Umgebungen entwickelt und getestet und dann fertig in die PROD-Umgebung transportiert (und dort nicht verändert) werden.</para>
  </body>
</topic>
